---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Combicast

Cette application permet d'enregistrer des sons via le microphone de votre tablette, de votre téléphone ou de votre ordinateur, de réorganiser vos enregistrements, de les combiner et de les télécharger.

## Liens

[Le site](https://combicast.forge.apps.education.fr/combicast/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/combicast/combicast/) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/combicast/combicast/-/issues)

## Présentation générale

Vous pouvez utiliser le mode "pro" en cliquant sur ➕, cela vous permettra de faire appraître des boutons pour : importer des fichiers de votre ordinateur, de couper un clip audio à l'endroit de la pause et de normaliser les différents clips au moment de la combinaison.

L'icône 📱 vous permet de basculer sur une version optimisée pour une utilisation sur téléphone disponible ici CombicastMobile

Les clips enregistrés peuvent être renommés facilement en cliquant sur leurs noms.

Vos données ne sont pas stockées en ligne ni dans le cache mais dans la mémoire locale du navigateur. Si vous fermez la page ou la rafraichissez, vos enregistrements disparaissent. Votre vie privée est respectée. 

## En images

<Image img={require('./img/Combicast_1.png')} />